點解屋企會有呢d仆街 遲早會有家庭暴力

呢條仆街係我家姐
佢中三退學，唔知讀咩專業，讀左2年出黎連證書都冇(因為佢唔考試)。
屋企人叫佢做野，我唔記得佢第一份工係乜，總之佢出黎社會之後到而家應該4 5年，冇一份工做長得過3個月(除左一份保安)。

佢一年起碼係屋企hea6 7個月先搵工一次，而且搵工好高要求，要份工除左夠hea，又要人工高，冇5字頭一律唔睇。

我呀爸呀媽成日叫佢搵工做，或者進修，佢就成日話搵緊搵緊，我呀爸又退休高齡，又高血壓，又未讀過書，有時火爆眼咁罵佢，條仆街個d閪性格又同佢頂嘴。起碼每日吵一次架。

條仆街冇朋友，我初初都覺得好慘，我呀媽成日叫我同佢多d傾計。咁好，我傾，最初傾得都好好，但係佢成日暗串人，又成日雞蛋裏挑骨頭，將我講既野改到好似暗串佢咁，ok第一次算，第二次忍，第三次我就廢事理佢，同佢冷戰算。

同佢冷戰我已經唔理佢，條仆街日日做廳長坐係度，我經過個陣佢又自言自語，咒我咩報應，又例如我放低個杯落玻璃枱有少少聲，佢會話: 有人又想開戰啦~或者佢用其他撞擊聲回應番比我。
屋企任何人同佢冷戰都係咁，而且試過全家都同佢冷戰。

2年後既佢好左好多，唔會暗串人，但係依然冇工開，而家佢好興打坐，全素食，灌腸，我呀媽話打坐係退休做既野，又擔心佢食壞身體，好心提下佢啦，佢就成日大聲唱歌扮聽唔到，我媽就好嬲，罵佢2句，佢就罵反我呀媽50句，仲成日話我呀媽好虛偽，兇險，遲早有報應之類。好彩條仆街冇暴力傾向，如果唔係一早大打出手。
最近，又唔知睇左咩文章影響佢，成日話要保護自己。例如尋日條仆街同爸爸煮野食，本身傾得好好，我爸爸突然間緊張話唔好先落XX先，會好易燒焦。
條仆街即刻罵佢: 咁都唔駛用罵人既語氣嘛!
我爸爸: 我邊有罵你呀! 洗唔洗咁惡呀!
仆街: 我保護自己炸!
之後冷戰唔再多講。

反工方面，佢冇一份工做得長，4 5年來比家用低過5000蚊，每次比家用個陣都罵我呀媽貪錢，罵到佢喊，而家就算佢主動比家用，我呀媽都唔敢收，但佢又罵反佢話: 一時一樣，虛偽，想要就想要啦! 跟著我呀爸幫口，佢就話: 你地夾埋攻擊我，好撚憎你地。 真係冇哂佢辦法

好多謝巴絲咁耐心睇完，我真係忍唔住先係度講，岩岩食飯又吵架，真係好煩。社工又搵過，佢又罵過個社工，又話針對佢。

我媽媽岩岩喊住話: 呢個屋企遲早出事

佢好易相信網上既野，成日講人生大道理，好彩佢暫時冇學d mk野。

睇到你都好辛苦 試過用心家姐唔領情?
是咪點細到大都係咁?定因為有咩轉變?

點解可以證書又冇 乜都冇既情況底下
有咁既勇氣去奢望搵到好工

情緒病
建議去睇心理學家

似有personality disorder

換鎖趕佢走 咁就唔會出事

用心同佢講野佢係領情，唔會罵，但係我爸爸媽媽冇可以長期好聲好氣同佢講。

佢細細個成日蝦我串我，不過成日同我講聖經，我覺得佢講得幾好笑。

可能佢試過無需學歷經驗既旬工，而家反唔到轉頭

5字頭既人工
要一入職5皮?
定係5位數人工啊

睇精神科醫生
似有情緒病
屌佢罵佢都幫唔到佢

試過佢冇帶鎖匙 我呀媽特登唔開門
但係我屋企門口有個窗，伸手入去可以摸到電箱既掣 佢就將總制整係開 關之間 成屋燈係度閃。
下一二日壞左電視，我呀媽懷疑因為呢單野，但係唔敢出聲，廢事又嘈

over 50蚊/hr 咋ma？

sorry
係時薪5字頭

咁撚痴線
但你爸媽都頂唔順佢 就要絕啲架啦
佢都咁大個人 趕佢走佢都應該照顧到自己

我呀媽都試過叫佢睇，佢唔肯
佢仲講自己讀過心理學，其實係上網睇d台灣blog，香港全城討論區個類

洗碗囉 有啲餐廳有嫁

我諗爸媽唔想出咁絕，驚佢反彈得太勁。

佢兼唔夠hea

佢唔肯 仲自稱讀過心理學

對佢仁慈即係對自己殘忍呀

人唔笑 狗都吠

叫佢去做 可以訓係床又有錢收 工作時間又彈性

痴撚線

洗碗都唔夠hea 無野好講

形容緊高登仔

反你老母
btw你家姐應該係有病 真心

中三畢業request 5皮？😂😂😂

靚唔靚女

土地問題

正常
如果你真係想幫佢就諗方法令佢去
或者任何可以接觸到個醫生嘅方法

如果你只係想佢搵份工
或者少樣野煩就屋企都唔好比佢入

佢講過呢類工，仲話有得免費去旅行，不過佢比唔起入場費2千幾就冇左呢件事，佢仲問我借
好彩當時冇借比佢，而家間公司好似摺左

好明顯有病啦

報警捉佢入醫院

屌好撚癲
你家姐係極品

個人認為，中等，不肥不瘦
但係呢排食全素佢話自己好健康，但係我見佢塊就黑哂，冇哂血色

圖

點解唔keep 住翻保安？

加油呀樓主，聽到都覺得慘

唔好放佢出黎害人

我呀哥同你家姐好似 不過冇你家姐咁癲癲得得 但佢脾氣勁暴躁
話佢兩句就起哂鋼 有次仲半夜同佢打交 摑到我塊面腫哂又扯甩我啲頭髮 第二朝訓醒又撩交打
佢直情係會打埋我老豆老母 個下開始我就好撚憎佢

你懷疑佢有自殺行為而報警
就可以安心交比醫生處理
可能送埋入院添

應該有情緒病? 佢有啲激動 btw 只想話你知唔好衝動 嬲係無問題 但唔好等你嬲嘅時候解決問題
利申 有家庭問題

人事問題為主要，佢話有代溝，仲話面對唔到"咁後生就出黎做保安?" 呢個問題
最後好似用左學唔到野既原因辭職

如果我有咁既屋企人真係唔識點處理
外人就一句 有病去睇醫生啦 就搞掂
實際真係有苦自己知

多謝
我可以忍
但我擔心我爸媽

躁狂症?

我都覺...
不過我呀媽叫佢快d嫁出去

我妹佢話佢自己有情緒病 但唔肯睇醫生
屋企無一樣家務肯做/要有人陪佢做
新年果時叫佢洗衫 襯佢晾衫我就洗廁所
佢屌鳩我話我唔幫手
結果我洗完廁所仲要幫手晾衫
1蚊家用都無比過
原因係自己無讀HD 畢左業直接揾工
幫老爸老媽「慳」左十幾萬 有排都可以唔洗比
叫佢買廁紙都話洗佢d錢
明明佢有份用
搶左我d袋黎用又唔比翻個袋我 又唔比翻錢我
話佢佢就話我勒索佢
然後話自己有情緒病係因為我

你呀哥直程傷人 好過份喎
比著我一定會報警

我都覺得係
有攻擊性就報警啦

邊個會要

唔知 但佢唔發脾氣個陣又冇乜野 過左年幾而家少左講野少嘈交 佢反而會撩返我講野 但到而家我都好記得比佢打有幾恐怖

害邊個 佢有人要咩

完全係自視過高
帶佢翻下教會

你加姐精神健康有問題... 孤獨耐左... 人會變咁偏激、轉牛角尖... 因為無人勸和關心她。

個陣諗住 比老豆㩒住左
個陣最心寒係老豆㩒住我地兩個之後就走去繼續訓 鬧都冇鬧過佢

好彩呢種人係我屋企唔會生存到
把口衰既 一定比人屌死，以前細個就藤條，大個就罵到佢耳都聾都得
冇$ 比佢又得，冇飯比佢食又得，得左

Ching做得好好喇，無發佢脾氣，又為佢着想。
頂 諗起一念無明

值得參考
雖然咁做又好似太過份，同埋之前同我呀媽吵架，佢表明過: 你以為我會自殺咩 我好堅強架。 之類既說話
如果咁屈佢，又好似唔係咁好

訓左咪再報lor

可能要求要搵區議員，要求分開居住／唔再養，以怕家暴作理由

你講得岩 應該及早正視個問題

逐樣行為改
說話， 一錯即罰
例如訂規矩 你有1萬收入，我就比2千零用你， 0收入＝0零用

巴打 其實你有無帶你家姐睇醫生？
精神科果種

你地已經做得好好，唔好引起佢發瘋
宜家只可以帶佢睇醫生解決問題，
唔係遲早A1見

佢話 你地針對佢，我屋企／我一定會話，係啊，明針對你

唔講以為係我自己屋企嘅寫照

係 家家有本難唸既經
而家就算有心理醫生都好難改變佢

咁似中左邪

有無圖

佢會唔會係用情緒病做盾牌係度hea，係度攞盡福利呀

22

絲打你個情況比我仲嚴重
互勉之

正常
如果你真係想幫佢就諗方法令佢去
或者任何可以接觸到個醫生嘅方法

如果你只係想佢搵份工
或者少樣野煩就屋企都唔好比佢入

其實最慘係你家姐
大家都同情支持你爸媽
但最需要治療嘅家姐反而受到眾人唾棄
你仲要同個有病嘅人計較
我有叫佢點點點架 我有同佢講架etc
你要幫佢真係要付出耐性同愛
係難架 鬼叫佢係你屋企人

痴撚線
佢係咪完全零社交圈子咁濟？
咁搞法真係好明顯係有精神病
比著我屋企有人咁我一早頂唔緊

睇到好大壓力

介紹佢比連登毒撚識

以前中學有一齊翻過，佢話教會d人好假
再之後佢睇過唔知咩心靈書籍，就係度講其實宗教都係一個形式之類，下省1千字。
最後佢咩教都唔信

你都加油 我相信情況會變好
佢都差唔多半年冇郁手或者同屋企人大嘈 但又係廿二歲人工又唔返 之前返得兩份保安 搵夠錢過下日晨就辭左職 而家日日坐係屋企打機等人服侍
我老豆老母驚佢又發癲 見到佢咁已經覺得好過之前 所以屌都唔屌佢

就咁睇應該精神有問題
及早治療

認真關心多d 唔好鬧
佢得你依個細佬 你唔關心佢仲有邊個 父母死左得番你同佢
佢又唔係作奸犯科 爛賭 俾d時間番到轉頭
攬下佢 出街問佢去邊 中午一齊食飯幫你買埋飯買埋
雖然好噁心
但久而久之係會感覺到係愛同關懷

捉佢去青山啦應該有躁狂症

聽過類似說話
難聽過粗口

佢又食素又睇咩身心心靈書籍係咪迷左new age野

我都覺家姐應該有精神病

愛與和平

所以我呀媽成日叫我同我呀妹同佢多溝通，但係同佢溝通會首先變左佢教你人生大道理，然後講你缺點，如果講佢缺點或同佢執著爭論一件事必定會吵架收場。
同佢溝通真係要好小心

都睇得出
樓主都係想數佢 而唔係想幫佢
一受到挫折就冷戰
你以為樓主想幫佢咩
只不過係太影響到自己要做下野姐
佢唔肯見醫生就言聽繼從

細細過就寵壞左佢

我都面對住類似問題
當然輕微好多,但都難受
樓主加油,如果唔知點做,一齊討論下講出黎個心都舒服d

精神病係人都有 睇下爆唔爆到出黎
我以前都好暴力傾向 警戒過 依家都係 雖然少左
但發現同工作能力冇直接關係

電話投注岩佢

有冇拍過拖？應該唔會由細到大都係咁掛
幾時開始？

諗諗下我又真係冇喝過佢或者正面罵佢
或者我真係有d驚左佢
用逃避既方法

愛情可能可以改變佢
同佢去吓社交活動

之前屋企人又試過係咁 同樓主家姐差唔多 有精神病 不過可能性格唔同就冇樓主家姐咁會咒屋企人去仆街
相同之處就係佢又係好易信人講嗰啲修心養性之道
會無啦啦話我冇用叫我去做嘢唔好讀書 隔幾日又send 啲長輩圖叫我做人要點點點 （佢嗰陣先30歲頭）
後來跟埋人入教會 好似中咗邪咁帶教會啲人返屋企傳教 再係facebook/ whatsapp係咁share啲耶穌福音 有次長輩生日離譜到帶埋隻保險狗返屋企食飯
直至到佢搵到份長工先好返

我呀媽叫過，佢唔肯
而家就算我呀媽叫佢一齊買餅"送"，佢都免疫左咁say no

咁又唔係 佢地都叫嚴 但我老豆老母都幾蠢 唔識管又唔留意 好多時係佢地見到有問題先識鬧
好聽啲就叫放養式教育 但佢地其實唔識觀察啲仔女有冇學壞 去到個仔學壞左 已經管佢唔到 仲比佢打返鬧返轉頭
我都學壞過 不過我又弱雞 比佢地打得多都叫識改

冇人一出世就係仆街
有點樣嘅成長環境就有點樣嘅人
兩個字 共業

咁勇?我驚下一日訓唔醒

屋企人唔用愛用乜
唔好用政治國家果套好冇

冇 sorry

人話
屌人可以屌到佢好嘅話呢個世界冇仆街啦

好難搞

呢D叫 邊緣人格

又唔算係精神病

最慘呢樣

病你都話有得醫

但格嘅問題真係要靠佢自己終有一天醒覺上先可以正常返

利申：阿媽有邊緣人格

係架屋企人係要有愛
但事實係越愛佢越心痛 其實到而家都係咁
關心佢就比佢嫌煩 又一堆粗口飛埋黎 一係就扮聽唔到
問佢有冇諗住出去行下 搵下朋友食飯 返工當識下朋友都好呀 佢一句「關你叉事咩 返唔返工啲家用都冇你份架啦」 就得埋黎
大佬冇人想見到佢咁 但睇住佢蝦埋自己屋企人就好攰好想喊

真 但大部人只會覺得
出問題個個就係仆街
旁邊嘅人就係受害者

係付出耐性同愛似乎係唯一解決辦法

我可以做到
但係我呀爸唔得，佢老人家係屋企又冇乜野做，又行動不便少出街。一講佢2句，所有野好似又翻起點咁，佢發脾氣唔搵工，忍翻佢幾日，我呀爸又忍唔住出聲。
就咁已經墮落惡性循環

直程係零
之前佢講過搵咩打坐個d淨空大師 而家冇搵

似係圖書館啲癡線婆

完全明白樓主感受 你要慶幸嘅佢仲當你地存在 你對佢仲有影響力 一但佢變得好憎你地/長期冷戰 咁問題就難搞非常多 好好諗下點樣對佢好啲 令佢感到被關懷先 同埋情緒病人邊會知自己有情緒病 所以唔肯去睇好正常
其實諗深一層 係我地嘅角度 佢係痴線/有病 但如果你經歷左佢咁耐以嚟經歷嘅野 可能你會明白點解佢會變到咁

呢個我唔清楚 我淨係知佢成日話要健康健康 就係咁食排毒既野 又灌腸
我真係跟唔上呢d野
況且又冇興趣

你都講得好中，我真係好憎佢。真係冇諗過幫佢，係都幫我爸媽先

其實佢接受唔到自己姐
你都識講好聲好氣佢會聽，一日一句哄下佢囉

其實我怕你家姐遲早痴線咋
佢宜家都覺得你地夾埋蝦佢喇
你又講到佢咁on9

以為又整moon

冇拍過
應該佢出到黎社會先咁

似真係有情緒病 我呀哥之前都係咁 睇左醫生食藥好返好多

如果佢係靚女 塭個有錢仔。成件事就解決了

可能我家姐將來都變成咁

樓主睇下你屋企個仆街中唔中以下幾點：

美國精神醫學會出版的診斷手冊(DSM-V)，以下九項症狀，如符合五項以上,即是診斷邊緣人格的主要依據之一：

無法忍受被人拋棄，一旦發生，會有激烈反應。

極端的思考模式，黑白、對錯分明，易造成人際衝突

有自我認同障礙，自信心低，因此影響人際關係

情緒低落時，會有自我傷害及放縱的行為，例：飆車、瘋狂購物。

會藉由輕生、自殘等威脅他人不得結束情感關係

不合時宜的爆發憤怒情緒，或對憤怒難以控制

情緒失控時，憂鬱、焦慮情緒會持續數小時

害怕孤單，經常有空虛感

在瞬變中，出現與壓力有關的妄想，或嚴重解離現象

你家姐夠十八歲法律你父母可以趕佢走唔理佢幾年
唔俾D 教訓佢佢唔會變

點解要返工
大佬 我老母係咁問我都屌啦 咪撚煩啦
更何況係d廢青

報警啦屌

唔清楚佢 老豆老母又話算啦一家人
一家人都唔該做好本份呀
對朋友都唔會咁點解要對屋企人衰

佢咁難改，我覺得要影低佢打人既證據，再報上差館，入1 2年懲教可能有改善都未定。

好明顯佢有病啦，揾日裝定cam辣下佢，等佢郁手，佢好快收皮

佢唔返工既話一年入面出街既次數少過十次 淨係計2017呢四個月 佢淨係出過街一次 你覺得咁樣屈係屋企冇問題咩
唔識同人溝通 又唔會同我地傾計 佢諗緊啲咩開心既唔開心既我又唔知 至少識下啲可以傾訴既朋友呀
已經唔係話為左r佢錢定點 唔好一見到叫佢返工就起哂鋼好冇

我覺得你家姐一定有問題，唔係樓上講既情緒病就應該都係個範

冇啦佢已經冇打人 係有時會同佢互屌 但已經係日常黎都冇乜野

應該係細個成長出現左大問題
或者係生理影響心理，即係飲食作息唔好，會影響個腦，搞到亂諗野

日日屌佢係咁轟炸佢
佢好快就會頂唔順

當無生過啦

我都係曾經依d人
男仔毒撚格係冇咩朋友
唔講野俾你聽 係唔想你煩 唔駛你擔心
中意喱係屋企打機 好有成功感
男仔就係要有成功感 廢左幾年
直至屋企有日冇電 有水電師傅 上黎整
同我講左幾句 識電腦識打機識好多好多野
於是俾佢吸引左 真係重新上路
讀夜校做學師至到degree master都讀埋
雖然收入唔係好多 起碼叫搵到自己

睇左做付出性同愛 左 下

直接送入精神病院啦

呢d語氣真係耳熟能詳
咁既說話都講得出 真係好撚過份
遲早佢地個仔女遺傳翻咁既性格 佢就有排受

我都明成功感呢樣野 打機唔係問題 但成日形住佢咁樣日日屈係間房會屈到有心理病
好彩你搵到你既契機 希望我哥都搵到
其實佢中學畢左業都有讀過三次ive 但三次都未讀完就quit 連讀電腦都話唔係自己想做既野

而家先知共業呢個字

我已經諗過好多次 佢咁樣我應該唔會有呀嫂
聽到呢啲說話好撚肉赤 屌我唔係為份糧呀 我關心下你姐

咁又係 用佢個角度黎睇成件事 可能佢真係需要關心多d，畢竟佢受軟唔受硬

人生總要有一兩個年紀相約前輩指點下 用身教
只係未遇到姐

紅字幾肯定有
綠字可能有

中3個，咁都唔算嚴重

佢入唔到門口會伸手入窗口玩總掣 試過

舊式公屋個啲氣窗？用塊板隔開個窗同總制啦

以前個臭西同學咪係咁，書讀完一年就quit,係咁話自修讀返上去，長期返散工，肥到成隻野咁，我都讀完書幾年，佢重係同人講自修呀上U呀，話要找兩三萬一個月，收入少都要勁買名牌，成日話人點點點，咩都睇唔順眼，身邊啲人都怕左佢
香港地真係好多癲人
係話緊你八婆，醒下啦
難為你屋企人重比零用錢你

唔知可以點，留名支持

幾廿歲仲問屋企攞錢真係

有病就帶佢睇醫生。

樓主仲當唔當佢係親人？ 如果唔當 可以唔理佢當冇左個家姐

佢只不過係22歲咋 （雖然你仲細） 。
好多人22歲思想仲係十分唔成熟 ，尤其是本身性格孤僻既一群人 。
一畢業搵唔到份長工 係好難得到磨練 ，返長工要同其他人溝通、磨合，先可以學識同其他人相處。
反之冇乜同人相處，冇契機打破自我，可能咁樣就成世 ，佢會覺得冇必要改變自己。
你多關懷佢，其實佢會感覺得到。
不過親人歸親人，好少真係肯賺錢養自己個兄弟姊妹，覺得佢有手有腳點解可以白食白住？
咁諗有冇錯？冇錯，人人都係利益行頭 。

我自己20歲都做過兩年廢青，之後我都成日轉工，我都覺得香港地一定有工作係，每天工作6小時又有一萬蚊夠養自己。其實又點會有
直到遇到個好老闆，教識我好多好多道理，我先可以重新做人。
佢點教我？就係關心我。好簡單，又好複雜。
唔好再推佢入牆角啦，用關懷拉返佢出黎。
唔好再憎佢啦，佢壓力都好大。日日聽住你地催佢話佢。

呢啲人唔趕出去獨立下係唔知屋企人對佢有幾好

我冇你家姐咁仆街 只係懶同唔讀書 比人趕走之後變左好多

根本有病

屋企人無得簡真係好慘
講真，話唔理就唔理咩...
共勉之

點解你家姐咁似我家姐

但好明顯佢家姐係有病喎，講法唔同啦

加油樓主
到時候出嚟做嘢搬屋扔底佢

有病更加要關心佢 。設身處地自己有情緒困擾 都希望有人關懷自己架

我認我有職業病 傾向關懷有情緒病既人

佢咁易信人，返教會可能真係有用

自膠，未追齊

發現大部分痴線post都係家姐

可能講緊5k

有冇得封左佢唔比佢搞？

btw,如有我有呢啲咁嘅家姐。一定捉實佢泥鬧，佢一駁咀即刻兜巴車落佢塊面到。
不過你千祈咪咁做，可能佢仲更加癲

起碼佢有搵工
我屋企個位做左邊青幾年

社乜工，好明顯要睇醫生

屌咁似我fd俾人洗腦拉人落水嗰間 咩夢幻之旅

講清楚少少，佢塊乜野黑哂先?塊面定塊閪呀？

樓主家姐可能有schizotypal personality disorder

以為講緊我家姐
廿三歲人，冇比過錢屋企，唔番工，攤大手板日日好意思問老豆攞錢，仲要態度勁衰，好似老馮要比錢佢洗咁，叫佢搵工就話人地唔請，話係因為我地夾埋玩佢，叫人地唔好請佢。好喇，幫佢搵到份工，番左一日又話咩人地人冷氣太凍，咩抖唔到氣。
成日被害妄想，話我地講晒佢d野比其他人知，夾埋其他人害佢，想佢死。成日對住部電腦自言自語，成日無啦啦喊，一陣又自己係到笑，一陣又鬧空氣，一問佢同邊個講緊野，就鬧番你：關你撚事。
下下要同人唱反調，之麻綠豆都要同你拗，總之一定要拗贏。咁正常你唔係沖涼去廁所，係咪要關廁所燈呀？佢又死都唔肯關燈，係要同你拗。
晚晚人地瞓覺個陣先起身玩電腦，聽歌開到大大聲，又唔肯戴耳機玩，係要嘈住人地瞓先安樂，依家晚晚都要塞住個耳仔先瞓到。
仲有好多，都費事理佢，依家日日當佢透明。
利申：佢係有精神病，但係佢自己攞黎，吸毒吸左6，7年，最近冇錢先唔掂個d野

我個垃圾家姐拎佢一張紙巾吊哂鬼，用9我果啲又唔提

我啊哥都係咁樣樣 22歲 未返過長工
話無5m 都係狗 下等人 垃圾 先做
又要份工唔可以比人點 要自己話事
問題佢大學學位都無
佢個時讀ou 差一年就讀完 佢挽退學
依家又讀返副學士 話一定上到大學
屌 佢咁多年啲錢都屋企出 佢竟然話
依個屋企無為佢做過咩
仲要屌我屋企人唔做好啲野
比錢佢 佢唔夠洗一個月
依家佢日日係到發夢
我依家一個月同佢開幾次戰

都唔明點解會有人有啲咁既心態

好似我阿哥
我阿哥同你家姐唔同既係試過想斬我
驚到鞋都無著衝出街 然後幾日唔敢番屋企
試過有次報左警

又係番工番唔長
仲要偷過屋企錢
入過更生中心
父母又係身體呀所有狀況都好差
我好憎我阿哥
我憎到係 如果殺人唔犯法我一定殺左佢

細細個做阿妹唔識野仲比佢摸過
好有陰影
好驚佢
好憎佢

有精神病 躁狂症加妄想症

send呢個post比佢睇

除非佢改過，唔好放佢出去嫁人咁仆街
一陣一個唔好彩生埋仔就害左個仔一世

都睇到佢過份保護自己，唔知有咩陰影搞到佢被害妄想症

連朋友都無人格有問題
咩樣咩身材？
你雙親點養佢成咁

有個計時炸彈係屋企
遲早爆

睇精神科啦

好多人屋企都有依d人 大部分都係窮既家庭
有冇諗過其實係香港d教育真係好有問題
首先點解一定要返工 想做自己既野唔得
第二個社會根本俾唔到希望人
第三填鴨教育幫唔到你發掘自己
我明點解咁多人自殺

送佢去青山，咪為禍社會唔該

咁窮人就要實實在在打工搵食架啦
唔通你想點？

有冇諗過叫你家姐報寶蓮寺啲短期course

踢佢出家啦 等佛祖打救佢

佢唔肯搵社工睇醫生 就你地去啦 你地成家都好需要幫助 佢地會教你點做架啦

留名

唔好下下賴落教育,社會問題 有d人出世個腦就有問題

巴打個家姐宜家係咪冇番工?
咁佢邊到有錢洗?
日日係屋企打坐?

其實你家姐最撚慘 成家睇唔出佢有病
帶佢睇醫生啦

捉佢睇心理醫生啦
呢啲心理有問題
你啊媽真係好慘

佩服

似係narcissistic personality disorder

而家佢讀到咩程度

多謝

好明顯係有情緒病 佢唔睇影響自己人 影響埋其他社會大眾 btw幾歲？

唔係你想唔想番工 但基本生活開支點都要

我估你家姐出面做野唔敢癲
係對自己人癲姐

面

巴打都要加油

反你老母工，返啊

呢類仆街要夠絕先得
趕走佢唔養佢先有幫助

而家唔會唔比佢入門
除左電箱可以玩 屋企出面仲有水閘同煤氣閘 一搞煤氣可大可小

有冇同佢傾過點解，係咪有咩困難
我以前屋企都係差唔多情況
雖然依加有其他問題，但類似你呢個問題好返少少

可能係咁
細細個我同妹做錯野或者無首尾比父母講一講下次會改，聽過佢話: 要試下佢地底線

咁父母見佢唔改自然會用喝罵方式，久而久之佢覺得針對佢

宜家冇
我估一部分係幾星期前散工人工 一部分借
前排佢唔見手機，都係叫爸爸借錢買
打坐佢係等屋企冇乜人先係廳打坐
有時我見佢係房張床，用"被"蓋住自己全身，疑似打坐姿勢。

sorry習慣左

同個痴線婆住埋一齊真係慘

咩人黎
個價值觀錯撚哂
如果比我係你實好撚燥

女人
睇下幾多歲同幾靚女啦
如果又大又樣衰 真係冇得救
如果其中一樣掂 就拿拿臨嫁佢出去

女人唔同男人 女嘅可以嫁走
交由條仔處理
你頭家都自自然然冇問題

好快去MK仔屋企做性奴唔會再打搞你地
不過平靜既日子過得特別快
之後大左肚被個MK飛左就帶埋個仔返黎你屋企
用個仔做擋箭牌要湊佢唔返工
OP屋企成世就變左要養佢

咁我又覺得唔關窮事 至少屋企環境令我唔洗擔心老豆老母退左休 佢仲係唔搵工既話我養唔養得起兩老
冇人話一定要返工 前提係你廿幾歲人要識照顧自己 有正常生活 唔係下下攤大手板大條道理咁拎老豆老母啲錢去買新機打 屋企人咩都就哂佢地 調返轉屋企人痛風高血壓入埋醫院都毫不過問
其實最大影響既係家教 成日覺得係細細個父母少關心 黎唔切管教好先變到咁 至少佢地冇瞭解過我地有咩壓力

其實最重要係明白佢唔搵工 或者情緒問題既原因 起初我家姐都係咁 日日係屋企百無聊賴 又唔搵工 攤大手板問屋企拎錢 最後先知其實佢一直有搵工 不過學歷太低而無人請 佢自己其實都唔開 試下了解下佢唔做野既原因先

學腥移民拎綜援咪唔洗做,可以做自己想做既野

樓主家姐起碼肯搵工
我阿哥足足7年都淨係坐係屋企打機
無朋友無交際 無金錢觀念 所以無搵工
平時家務又唔做
試過阿媽唔煮早餐
就脾氣暴燥到又拍枱又爆粗鬧全家
一唔滿意就成日講斬撚死我地全家
其實佢唔肯見社工
可以點搵社工幫佢

打機要課金,唔返工邊有錢課金

唔俾錢佢洗咪得

樓主，我屋又係有個家姐同你嗰個好似

介紹家姐比我識ok?

講真 有病既人覺得自己無病 所以先唔肯睇醫生社工
既然你地的唔到佢去睇，唯有你地無病既其他人要見睇， 睇下點幫佢，點幫自己
佢地分唔清楚咩係「正常」咩係「唔正常」，因為佢地諗法同主流價值觀唔同，又點會覺得自己有病呢，問題所在係佢意識唔到自己有病，所以先覺得你地針對佢 無愛 貪錢etc